[DSE 2021] 大家準備好瘋狂做 數學 未呢？ [5]

[DSE 2021] 大家準備好瘋狂做 數學 未呢？ [4]

[DSE 2021] 大家準備好瘋狂做 數學 未呢？ [3]

[DSE 2021] 大家準備好瘋狂做 數學 未呢？ [2]

[DSE 2021] 大家準備好瘋狂做 數學 未呢？

今年5* 4（core m2）
今年retake
樓主有冇咩操m2嘅建議

用會考巴果個😂

LM

Lm

用A.S 當n terms
搞掂

離哂地😅

離哂地簡單？

唔算離地啦，普通sum of AS嚟
不過就咁問完又無application，唔似公開試風格

Textbook 今日學AS

Denote a as the 1st term, d as the common difference, Kn as the general term.
Kn = (n/2)(2a + (n-1)d)
= an + (nd/2)(n-1)
= (d/2)n^2 + (a-(d/2))n
After that the result can be obtained trivially by inputting the correct values for a and d.
Also one can use this result to obtain a and d from Kn for multiple choice questions.

終於變返正常學術post

我鍾意上次d argument 多d

冇人咁學A.S

都話你係假膠嚟

哦

T(n)=(n+1)(3n+4)/2
G(n)=(n+1)(3n+14)/2
發現有個trick

推

(b)點做

CEVA
MELELAUS

佢係咪有mon post

佢成日講到佢忙到無時間瞓覺咁
應該唔會mon post掛

悶咗唔少

ans:

想請教一下哩題
咁我明佢做緊咩
但主要想知個0.31會唔會可以唔用 一減計到出嚟
同埋會唔會其他方法計

呢個post本來就係好悶
三個月先爆到1個post嗰隻

個 0.31 應該有其他方法計
但唔見得會快過依家呢個方法

見到有兩個 respond video 似乎值得一睇

咁耐都未有得比自修生報名

28號報得

自修生第一次召集
First call for retakers

我讀M1都有用過De Morgan's Law

Phy打到magnetism啦

呢幾日全職打緊小卒...
D分紙多到

由heat開始?

Yes 跟dse排果個syllabus

咁撚快

考評局公布 DSE 等級預測研究結果 英文科準確度最高為 7 成 數學 M1 最低只有 3 成

天滅M1

M1 5/5*/5**三個grade相差得7分
點估

M1呢科野好抵讀 1/3科當1科
學個conditional prob都出成廿分

依個真
依科野係追求5**難d
但拎5做3-4年PP, 掌握到點玩都夠做

咁計好似M2抵讀啲 識少少都有4/5 攞星又易過M1 課程內容又有用過M1

咁又唔係
數底差讀M2應該成個section B空哂
應該話中上嗰堆 (core 4-5或者靠操攞星)啱讀M1
唔使操好多都已經core 5*-5**就啱讀M2

M2 section A做啱哂送分題 section B淨係做啲a b part都有4/5啦
curve sketching/system of linear equations/vector有好多分都係齋計唔使點用腦 靠操嗰啲如果aim 4/5讀M2唔會難過M1
學某人話齋 數學好唔應該讀M1 數學唔好更加唔應該讀M1

想問下dse 2021開始左報名未

高估左香港學生嘅數學能力
我覺得M2係唔難但係其實真係handle得好好嘅學生都唔多
當然而家個問題係有啲handle到嘅學生連讀都唔讀

而事實上好多學生都係格硬操出來
操完攞5學生去學M2我覺得應該得30-40分
反而M1可以靠操會對佢地friendly少少

M1內容少+淺+無咩變化
M2 matrix同vector可以問得幾深
點都係m1著數好多

其實都係睇自己需要
我覺得兩科目標只係拎5都容易
一科就課程上輕鬆, 另一科就分數上容易
如果大學想讀理科既話
點都有M2底會好好多
至少yr 1都會易pick up過其他冇讀既學生 (拎2拎3例外)
至於想讀商科, 但數底一般讀M1屈下分都唔錯
反正內容淺, 題型又冇咩變化
雖然我覺得有冇讀過M1入到大學都係冇咩分別

有冇諗過係啲人平時係校內hea考但考完主科狂衝M1所以先唔準

英文命中率有7成
mock攞3話要aim 5**個個點睇

都仲有3成機會

仲要乘埋P（升grade)

M2個程度已經唔高，又係咁cut syllabus
但點解以前嘅中七學生pure maths都handle到
雖然係讀多好多科，但點解依家中六學生m2都搞唔掂

有無諗過pure條curve都唔係好高
八成基本上大部分科份都拎到A

以前 pure maths 拎7x% 就 A
好難講有幾多人真係叫做 handle 到

或者我唔應該咁講”handle到”，但pmaths都難m2好多

其實重要性問題都好影響，pure當一科AL，相反M2地位仲低過LS，大部分人唔會付出溫一科elective時間去溫M2，啲學校仲要鼓勵學生剩係讀2X，自然大把人淨讀core/報M2但成績一般

同埋以前中英文係半科時數應該都少啲
依家根本都係擺唔到咁多時間落elective到
遑論elective都唔係既m1/2

其實講到尾學生水平係低左
49分m2都有4, 咁拎3咪分分鐘40分都冇
但同時UST收佢讀science

以前會考篩剩嘅大部分都係讀書人 兩年預科讀書嘅氣氛、心態、節奏都同dse好唔同
而家好多dse雞中五六都仲鳩吓鳩吓咁 冇喺AL個環境下拼搏兩年係唔會知道自己han唔handle到

係 38分都有3

呢到都有個monpost既中六仲鳩吓鳩吓啦
仲話12月上嚟post mock

依家大部份科都當M1/2係elective
不過學校老師唔同班DSE雞講咁解

想問象限問題 拆兩件抵銷 點睇中間既數字+到去邊?

cos1 +cos3+cos5+....+cos359

用cos(180-X) = - cos X 拆兩件抵銷
>cos1...+cos179+cos(180+1)..+cos+(180+179)
呢到就+到179

(sin2)^2+(sin4)^2+...+(sin90)^2

用sin^2+cos^2=1
同sin^2(90-X) = cos^2 X解
拆開中間數字就+到44

應該係小學 單偶數既問題? 應該點搵 係咪最大數字除2 退1格?
冇讀好多年書 好多基本野都唔識 自修緊 可否幫幫手

Gaussian Paring

BTW cos個條Ans唔係0咩

sin個條應該係22.5

補藍店Troopa(傻鳩）又唔識做啦

用YOUTUBE AD BLOCK +收二手書
白食白拎

下面答案23
44件/2 + Sin^2 90度

係44 中間呢個數字點拎到?
除2 中間數字90/2=45 ? 88/2=44?
但因為雙數跳 45唔存在
所以寫前一個數字 後一個落公式 抵消

點做

俾d Permutation, combination + probability 搞到好撚頭痛

(a)
Note that 7^(4n) ≡ 1 (mod 10) for n is a non-negative integer
1997^2036 ≡ 7^2036 ≡ 7^(4(509)) ≡ 1 (mod 10)
So the last digit of 1997^2036 is 1

Alternatively, consider 1997^2036 = (2000 - 3)^2036.
The first digit of 1997^2036 is the last digit of 3^2036
Note that the last digit of 3^(4n) is 1 for n is a non-negative integer
3^2036 = 3^(4(509))
So the last digit of 1997^2036 is 1

(b)
log (1997^2036) = 2036 log 1997 = 6719.56974008

1997^2036 = (10^6719)(10^0.56974008)

The first digit of 1997^2036 is the first digit of (10^0.56974008), which is 3

lm

7既POWER個位數一定係7/9/3/1/7/9/3/1...跟住就秒左

諗緊有無可能唔用計數機做

我咁做囉

原來話b
咁應該冇可能

講緊first digit..
Number theory高手應該識
但我唔識

終於唔使zoom
屌好撚憎用zoom教書

推post

漏咗3(c) Find the sum of the infinite series

有冇人識做😭😭😭

試下右邊用 compound angle formula 拆

貼返喺度先，廢事又推一輪

有冇詳細步驟🙏🏼🙏🏼🙏🏼🙏🏼🙏🏼

諗唔到要再點詳細
不如你講下睇唔明邊步

我想問係咪要尾寫返上去？ 因為prove (1+tan x)(1+cot y)

唔需要，題目係叫你證明 左邊 等於 右邊，所以邊邊開始都冇所謂

冇人鬧交好悶

唔見哂人-.-

你地邊個會報2021 DSE?

巴打戰績係點?

Here

最少還有我

某年M2 5**

報咩科

會考巴你除咗每年考maths之外會唔會報埋其他科?
想考英文

報過physics
其他不了

我擺低咗physics好耐
仲要考得麻麻地
就算想考，大半年未必夠時間pick up返

夠嘅 同你一樣情況 比d信心

唔洗解
同佢講DSE咁做零分就得

Q4b 有咩問題？

估計捉你查表
因為查表查唔到 4dp (2.5550)
雖然你係查2.55同2.56個value相加除2
我諗你寫少1個0唔會扣

佢只比我一分

而家marker 好棹忌考生篤programme 出答案
一有合理懷疑就0晒M分

這條都無用到

佢都這樣寫，但不知是否 correct

How about 3a?

一分

留名學嘢

邊個咁衰趕佢走

you

關我咩事

會考巴有無dse卷template? latex或者word都得

+1

我啲preamble寫到好亂，好難執個template出嚟

想問m2除左inverse trigo function
係咪唔洗知general inverse function既property
例如f(f^-1(x))=x之類個啲

自修生可點報2021dse?

walk in入試場考就得

認真D 啦

好認真

Lol
HKEAA 仲未有2021 reg page

應該聽日出
準備狗衝報名

AC已開

唔洗
不過好易記啦

injective surjective 都無學
應該唔知咩叫 inverse function

名已報

報咗咩

Math+m2+phy

請問HCN 舊名：林鄭月娥老母(狗隻#222581)你屙尿嗰陣起左腳定右腳?

咁你用咩plot graph?
我用pgfplots整出嚟嗰啲同eaa嗰啲好唔似

可以照用pgfplots，不過要自己改settings

r清好波！！

自修生召集處係邊

名己報
MATHS+M2

做乜鳩

🤣

未報
晏晝訓醒先😪

如果你挑戰成功
真係勁我好多

成個e3都無咩數計 轉打e1算

邊個on9仔負皮？
出黎隻抽啦屌你老母

所以1+3真係最抵屌組合

我揀e1同e2 有返數計實在d
e3好似考science sense咁 呢方面唔多掂

幫你加多個負皮先
出嚟隻揪

我做多兩下gym先

其實果d根本好少物理，係工程學。但偏偏就最多人揀。band2-3會揀e3,4，貪佢背下野有分。好似以前AL咁讀下材料科學仲實際。

應該加埋calculus 一見到delta就燥燥地

其實cut哂啲elective用啲課時教calculus/vector有冇可能
反正4個elective其實都冇乜用

無可能，你諗都唔使諗

原子世界好有意義既，算係打開現代物理學既大門。

林鄭月娥老母現在點？
同埋想問如果retake 2021 DSE Maths+M1, 應該操乜
以及可否只考M1

atomic model我覺得還好
但係中學教nanotechnology完全冇意思

可以只考M1

[理科］其實要5**係咪無必要做咁多
pastpaper?

溫咗書，做晒啲past papers先
一樣收費，你可以選擇唔去core齋去M1
但會有個ABS喺core嗰度

past papers = 1980-2011 CE for Core Maths?

addmaths都有
eg locus

你gum講用埋addmaths做M1都得。
話時話遠古嘅MathCE 有 Syallbus A, B, 究竟有乜分別

原來條傻鳩真係成日打飛機
咁撚淫做咗醫生之後會唔會周圍強姦啲女病人

已付款: $962.00
報考科目: 1

唔考數學喇？

如果屋企人唔想我retake, 點同佢地溝通好

佢已經M0, M1, M2 都5**啦

見好就收
覺得下次再冇踩cutoff既本事

係，我要求比佢低太多😔

急流勇退

一淺一深，同英文一樣，其實不用做咁多年，好多題型不斷進化下根本不會出。就算DSE2012/2013呢兩份卷都係試緊野，同呢家題型都有差別。

做熟d DSE題題都識，餘下就係功力問題，不是做幾多卷問題。

但有d網民話HKEAA鍾意翻炒CE/AL嘅

係咪pgde既

唔係呀
app識

份份都差d死😓
心臟細d都頂唔順

我 2020dse best 5 2x 入咗科大science ，之後先發現根本唔係大學maths既材料，繼續只會成績好差。屋企人想我take environmental science 呢d 濕鳩major, 求其過4年，但gum做根本自欺欺人。。
所以我想retake算，但冇人明白

乜EAA真係唔會翻炒舊題咩？唔信

下原來唔可以齋報m2架

根本唔係大學maths既材料，繼續只會成績好差

你當報M2送core

abs左佢係咪好過裸考
定係入去望下女女都好

感覺上有啲問法跟唔上時代

例如依家份卷個結構 唔會再考咁多分prove
頂盡3分

起到身咪去考

我retake
唔想張成績表用果陣有個3仔者

讀住ug報兩科好似太chur

咁咪abs反正你個報名費既價值得m2
你要咁樣取捨 上年既core應該考得唔錯啦

ching咩major?
同埋點先同到屋企人講Environmental science 呢d non math science 係廢科

都應該係禁做
core冇信心再上
同埋唔夠時間溫

唔係唔會，係投資回報，佢年年都有半份卷以上係自抄，咁應該做好果d先，抄CE，「但DSE從没出現過」（呢個先係做80CE價值）係有，不過唔多，都唔係年年會。

如果好似CW咁sort哂出黎當然做，如果已經好熟好熟DSE當然都可以做。但通常做十年（包CE10,11)已好夠。當然呢個只係我少少見解

即係dse 係多考computation?

佢講緊dse進化緊 所以唔會再出難度低既題種
例如polynomials 唔會再出呢類ce題目
part a find f(k)
part b hence, factorize f(x)
因為dse黎講太淺

咁你m2係aim咩...
因為佢m1/2 design係預你有core嘅知識

我嗰個年代做嗰啲舊卷，會寫個prove俾你考你填reason

你廿頭定係廿中先

上次 core 5* m2 5
想高追

哂銀時乞食唔係社會共識嚟嘅咩
我淨係聽過仔女有興趣但係父母反對 話冇前途

最簡單
搵張graduate income比佢睇
之後同屋企人講想讀五寶

Stat track 只係幾個elective, 無 Stat major (除咗tran去Quantitative Social Analysis)

你有幾唔掂先？
1字calculus course都讀唔嚟?

唔一定要純stat/純pure
你可以揀Stat-fin track/CS Track
叻仔可以揀MAEC/BIBU/DSCT
同埋applied maths既course好似唔多course
requirement喎
當然你咁都唔清楚既我都建議quit U諗清楚自己想讀乜先

retake就諗清楚自己想讀乜
目前分數幾多 想升幾多分
有咩elective
如果諗唔清楚retake只會失敗

中秋節快樂

琴日先係中秋

追月快樂

冇哂人

連樓主都唔考數學，個士氣仲點維持到

....🤦🏻‍♂️

測試負皮速度

E3 問carbon d atom arrangement
以為讀緊chem

果舊野成隻恐龍咁😅

(d) 計到 n(n^2+1)/2 唔知啱唔啱

啱呀
條題目part (c)都幾fake
直接搵nth bracket嘅first term然後用sum of AS其實仲快

去physics post啦屌你老母臭閪

傻鳩

死藍屍就收撚皮啦

點解我睇完成本書都唔見呢D野既
咩叫WOBBLE

乜春野黎?

唔好屌人住
我都要考...我都未學-_-

我過埋聽日終於得閒屌返PHY
pgde多野做到死

binary star
課程應該有 或者睇下 textbook
btw 都係去 phy post 度問啦

筆記有同一條題目
大概估到佢衰咩

究竟兩個人係睇緊同一份筆記
定係兩份筆記互抄呢

有時啲題目都係周圍搵返嚟
有個idea就寫到，改唔改數字就隨心

負數嗰邊，開方x^2應該係-x

明了 係咪指緊
in完出(x^2)^(3/2)
哩個嘢sub -1個時係負數?

When x is negative, sqrt(x^2) = -x
So, when x is negative,
sqrt(x^4+x^2) = sqrt(x^2) sqrt (x^2+1) = -x sqrt(x^2+1)

thanks

又扮專家啦屌你老母

Blk咗我做乜成撚日睇我留言呀屌你老母臭閪

Hi

Where is the joke ?

Wtf is ESG?

咪字面意思
實際上Y唔係以X為中心orbit 而係係X同Y連成既一條直線上既center of mass為中心咁轉
因為個c.m.唔係exactly係parent star X既中心
所以X本身都會沿住個cm進行小幅度既運動

大約就係m1=10, m2=100 同e=0既情況

有冇好數學老師好介紹

會考都無C

eddie woo
3blue1brown

blackpenredpen

住過英國幾個地方，有咩想知

#939 回覆 - 分享自 LIHKG 討論區
中大日研變咗讀stat

Cls, 噉都追擊到

rching幾時係CU同佢相認

而家好多人讀文科讀商科都話要轉行做IT或者data science

可能係CityU呢

樓豬有女好開心

Maths雙4學人讀stat 仲要CU
留名睇未夠一個sem已經比人踢走咗

真

你點知??

飛左...

我有比過你咩

-_-

本身你唔知我真名
點搵

.....

屌....
仆街我以為你係林鄭月娥老母

唔怪得

我以為佢咁勁得閒搵我ig-.-

有追開你啲post點會搵唔到你ig
唔洗特登搵都知

你問下佢
我唔信佢知-.-

樓主攬女鋸和牛
俾多廿皮jar jar聲

睇長度都知唔同啦

原來中學書咁樣教trigonometry

你講到第一次見咁

我以前學係一開始用reference angle搵x,y coordinates (x = r cos \theta, y = sin \theta)，然後可以解釋到ASTC，至於simpilfy sin(pi - x)係要喺個unit cricle畫返隻congruent triangle出嚟睇，當然後尾已經係記口訣啦

問題而家學都冇撚得返

我中四學嗰時淨係諗x y坐標嘅正負 同埋見到pi/2就轉function
有冇人好唔鍾意見到cosec

上面張相係咪來自maths in action?

yes

新版定舊版?

新版

有無人知呢款integral sign係用咩software打出黎
latex?

Unicode U+222B
不過我諗佢係9成9都係用mathtype打

應該話只要你用個font無特別design過個integral symbol，打出嚟都會係幅圖入面咁嘅樣
而幅圖好明顯就用緊times new roman

LaTeX邊有咁核突

又狼來了

聽人講識m2 vector 幫到core 3D trigo
真定假㗎

我未試過 幫到co geom就真

佢啲figure太不規則
要introduce個3d coordinate system落去好麻煩

mathtype類既樣係咁
所以先想知係咪用其他software

計到=/=幫到

你自己放大啲個integral symbol咪得囉

R清最近點

Tg😍

又中
想問吓做醫生同人講因為careless而醫唔返個病人咁得唔得

SLS

走之前add我ig吧
@ransa_89
反正呢到全部人都知哂

zoom緊
落堂搵你

你太好人
人地一間咪又係攞假AC玩你ig

佢唔會

會有咩concern

你開個tg group 啦不如

沒有林鄭月娥老母 只有追捕林鄭月娥老母

D人名睇到好亂

貼張無碼圖上嚟咪可以quit連登

有學生問左我條咁既題目
比大家玩下
Find the constant term in the expansion of (1+x+1/x)^7

1 + 7!/(5!) + 7!/(3! 2! 2!) + 7!/(3! 3!) = 393

我都淨係諗到咁樣做

咁樣做都得嘅

我係咁計囉本身味

括1同x 括1同1/x 括x同1/x
夾埋三種計法掛

我係直接諗1,x同1/x相乘出到constant嘅combination，然後計返有幾多permutation

若果有一個中學生可以將binomial theorem嘅combinatorial concept extend去trinomial theorem，真係好抵讚
好多人學完binomial theorem淨係識9爆，問返佢點解啲cofficient係nCr就答唔出

expand trinomial 係 out-c

係架，呢啲當係鼓勵學生思考囉

開始教vector product了 m2就嚟教完
係咪要開始唔做by topic；做 amaths pmaths by year, mock

個人意見
m2 by year做哂佢 amaths唔使做 pure by topic做 mock小心判斷質素優劣

有冇好嘅m2 mock paper推介

公平啲講
m1/m2教binomial theorem都無用combinatoric嘅角度去講
都唔可以怪學生淨係識9爆嘅
無教過嘅嘢 答唔出好正常

我覺得主要係因為combinatorics通常係中五課程，而binomial係中四或中五學期初，個時間夾唔到

我自己教中四嗰陣都會講下combinatorics嘅

textbook都有略略帶過下嘅

有差唔多2版 唔算略略帶過架啦
不過我估應該唔係本本textbook都有

想問下公開試做proof果D reasons，考試局有冇統一到？定還是跟教科書咁寫就可以，有D書會寫「等邊三角形性質」有D就唔寫，係咪考試局自己識睇？

有冇人會咁教

因為你就算點教都要學cross method ，所以一開始入手點都由cross method行先。 呢個方法可以教，做探究欣賞，加埋圖象，要細路睇到係vertex x 坐標做中間左右延伸。

Find the surface area of a circumscribed sphere of a regular tetrahedron with edges of sqrt(2) .

2=9k^2+4k^2=>k^2=2/13
r^2=4k^2+k^2=10/13
Surface area=4pir^2=40pi/13
當左個centre係cg 應該無諗錯掛

點解我唔係好明嘅

因為我計錯左 我當左height穿cg都係2:1

岩岩In完 cg應該係h/4（3:1）個位
r^2= (h/4)^2+2/3=3/4
Surface area = 4pir^2=3pi

polynomials 呢幾年dse都可以越玩越深
唔知locus又得唔得呢

DSE暫時未有呢種問法

點溫matrix同vector 好 覺得好難

如果以初次登場黎講 呢個都算係dse學生可以tackle到既範圍？

以前 amaths 嘅問法嚟
有做 amaths 嘅考生應該30%都唔到

利申：9估

應該點做？ 利申：唔識

試下用下section formula 再寫下Q既coordinates

btw 你淨係考m2定考曬？

中六學生 點解咁問

記錯人名 以為你係retake jjsorry

I may can help u🤣🤣

聽到頭都暈 大學數學咁難嘅
L'Hopiatl rule 係咪d limit 分子分母嗰個

係

小弟今年freshman 想問下大家calculus除左睇tutor notes，khan acedemy嗰啲之外 仲會睇啲咩source㗎

數學post咪有書單，試下睇書啦。

交多次

下？😅

等一等
今日再check應該就會update左

😂

DSE 唔考點sell

Optimisation problem若果show咗f(x) is increasing for x in [a,b]，咁我直接話global maximum occurs at x=b

考評局接唔接受
定限死考生一定要test晒兩個end points比較大小

印象中無見過有咁樣嘅題目
答你唔到

midterm已炒

人地如果請埋槍你咪大獲

有inequality成分 考評局應該唔會考 因為M2 syl無咩點學呢d
同堆如果咁考得 即係可以擺埋落integration
再撈堆少少fundamental theorem of calculus 到時大單

有冇大學數tg group

去學術台數撚圍爐區問下

55

其實大學數學系同中學數學嘅程度差距有幾大？
我連睇course outline 都睇唔明 底已淆唔敢揀大學數學

你都未讀過 course outline 睇唔明好正常
我估你中一嗰陣都應該睇唔明個syllabus啦

compulsory三寶

linear algebra: matrix嘅延續
multivariable calculus: 2個variables或以上嘅differentiation同integration
mathematical / real analysis: calculus背後嘅嚴格定義

當年我啊sir都係咁同我講
入到數學系發現全部都係怪物
自修AL pure maths/1字頭嘅已經算正常
數學比賽攞獎攞到手軟嘅又有
imo撚又有
支那高考數學九廿幾分嘅又有
中學已經讀緊graduate texts in mathematics嘅都有
物理系都冇咁誇張 搞到我懷疑就算數學孖7 冇睇過大學數已經叫唔正常

我自己就淨係youtube睇過少少 同埋睇咗本analysis嘅intro書 冇做過exercise 但起碼知道what to expect

記住 千祈唔好有同人鬥嘅心

同中學最大的分別係，中學教書通常飛走個proof，狂做exercise，大學就自己諗proof，冇咩exercise。唔係讀咩topic問題，留意讀讀下會發現應用唔到有點糾結，或者對堆抽象野冇咩熱誠，因為同現實真係冇咩關聯。

你可以買本中大intro real anal，感受一下風格先，數學95%係自己讀，DSE同以前水平有落差我唔敢講會handle得好好，要grad唔難，要維持興趣好難。

C

唔係喎 中學功課唔多 因為啲數係自己做自己對 唔使交唔計grade
大學係好多assignment 而且連lecture啲proof都全部left as exercise

我講既唔係量，而係中學着做exercise操數唔洗你証野，但大學好少操數多左証野，証到去year 3/4開始懷疑人生。

仲有一個分別就係中學有好多 exam oriented 嘅捷徑或者係所謂神技
而大學係唔會再有呢啲嘢

讀中學可以做晒書嘅題目然後再操20年-30年past paper
但讀U一來無咁多時間，二來textbook exercise solution係要俾錢買

唔係可以問ta/prof?
定係唔得閑理你

lm學野
想知出處係邊度
出版社mock?

2008 A Maths Q18

CE 2008 A.Maths Q18
Marking寫d/dt(S2)>0, 但我諗緊h理論上可以跌至0 (i.e. h≥0), 所以d/dt(S2)≥0, 即係S should remain unchanged or increase, 我有冇諗錯?

世界大戰：h=0 嘅話仲算唔算 remains in the shape of a right circular cone?

h應該唔可以係0掛
h係0既話 d(S^2)/dt就會undefined

咁所以h其實唔可以等於0？

想問呢個位唔跟marking 用first derivative test得唔得
2r^2=h^2
take positive square root之後 應該都證到(0, 1.2r0]入面 S^2係increasing?

first derivative test 係用嚟搵判斷 critical point 係 max 定 min
唔係用嚟證明一個 function 係 increasing/decreasing 架喎

如果我搵左d(S^2)/dt|t=0 呢舊野係大過0
之後知道個maxima係h=sqrt(2)r0
咁唔係應該姐係知道左係h=1.2r0 (t=0) 到 h=0 (t=t’)呢個interval之間 d(S^2)/dt都係大過0?

呢個樣應該要係t=0 h=1.2r0既時候先成立？

聽落好危 好似skip咗好多嘢

係, 之後h會keep decreasing, 但用呢個樣就即使h=0都唔會undefined

係
但攞完都冇用
一個sem講緊3個月至少讀4-5科
根本冇可能好似DSE咁慢慢操
所以好想知啲studygram整到本note靚一靚個啲上到U係點讀書

可以咁做，因為S^2係continuous 所以你揾左佢等於零果點，即係果點之外的一段(或一塊)必然全大於零或全小於零，咁你take 左一個point証左就OK啦。(純concept，唔駛寫)

好喇，問題係h set 左必然係decreasing，因此你個h domain 由 1.2 r 到 0 先至成立，最好加埋呢句。(HKEAA個MS都有寫)

即係一定要拆咗fractions先至sub u=x-1?
如果我未拆就sub會出:
∫(u^(2)-1)/u^(2)du = ∫1-(1/u^(2)) = u + 1/u + C = (x-1) + 1/(x-1) + C
但正確答案係 x + 1/(x-1) + C

其實你計到 (x+1)+1/(x+1)+C 咪啱囉
你想似個答案咪寫 x+1/(x+1)+C’

唔係呀巴打
Correct Ans: x + [1/(x-1)]+ C
My Ans: (x-1) + [1/(x-1)] + C

1/(x-1)* sorry 總之你其實計啱，啲constant可以加加減減

哦!!! 即係將個-1擺落個C度, 出C’ = C-1 咁樣？

Sorry, 我冇追post睇清楚
但你真係計啱呢

(x-1) + [1/(x-1)] + C
=x + [1/(x-1)]+ （C-1）
=x + [1/(x-1)]+ C‘ （for another arbitrary constant C’=C-1)

Yes 你明白了

明白晒, 唔該晒巴打, 我自己concept唔清唔好意思

學校教緊3D trigo 我覺得難在佢變化好大 有咩方法可以master 3D trigo? 同依家啲section b 題目係咪都係3D trigo?

做pp 就會發現萬變不離其宗
主要分三類
1. 三面體/四面體 (極少information都要搵到volume, 要記佢哋特別嘅properties)
2. 摺紙擺喺枱度 (extend啲線搵required angle between 2 planes)
3. 太陽&影子 (溝埋bearing出, DSE暫時未出過)

一樣啫，個減1會被個constant C食咗㗎嘛

a+(n-1)d

真係咩5**我可以chur到好彩唔怕辛苦
但真係完全唔識做 坐喺度望住啲數都唔知發生緊咩事
清 你係有補習定點？定係自學識咗？

非膠真心問

有咩唔識?

Part e

180度減返angle between plane ACP and ACD

原來係咁，我本身hardcore地直接搵，計勁耐

有個位唔係好明 angle between two planes
definition上唔係唔會大過90度咩

plane理論上係可以infinitely extended
所以計個angle between two planes會拎細過90度嗰隻
但題目指明要angle between plane ACP and ACB
我諗佢用意係表明而家consider a finite region of a plane
正如angle ABC唔一定等於angle between AB and BC

The absolute value is required in above formulas, as the planes are not changed when changing all coefficient signs in one equation, or replacing one normal vector by its opposite.

However the absolute values can be and should be avoided when considering the dihedral angle of two half planes whose boundaries are the same line.

不停操past paper一定有4，但5**無咩可能，因為你只係識操past paper。成班M1同M2去考，D野識就係人都識，問題係穩定輸出同保証無錯方面，唔係話做一萬條就乜都知。

等於努力會令你做到中層管理，但再努力D唔會令你做老板。努力的人最啱打工。

有4我已經ok但依家大部份f4/5嘢已經唔記得，f6 嘢又唔識，望住份pp都唔識做

我果屈45/45都係5*
On撚柒鳩😭

Probability好難

我2016年失咗手

果條係邊條
唔記得

平行四邊形，睇錯咗相等嘅邊

我19年第20都係咁

原來有個咁嘅definition 長知識

戴頭盔先，以上嘅係我自己推斷架咋
歡迎指正

佢同你講嘅野差唔多啦

Mc點先可以做快啲，成日唔夠時間

你mock考成點呀

考mock攞LV3跟住話自問自己有5**

😘
呢幾日第一次入班房

咁快就實習？
中學定小學

梗係中

而家chur撚到仆街
星期一至五實習1點放
一星期有一日晏晝要上埋zoom
本身學校果邊有3000字x5篇essay要交11月尾dead
再幫人私補

8hr左右
因為我果陣都要返FT工
Linear好似得matrix同R^n果d,唔洗d in
Cal就d in trigo multi cal

淨係做pp係咪唔夠
巴打一份做咗幾多次

每本mock一次
Dse 17年2次，其他1次

唔該晒ching

😱

D人咁撚勁？

學校quiz做2017 DSE條3D trigo 錯到仆街...

人生最難忘既midterm
全班33條友
Mean 61
Sd 16
Max 99
😅

大學好似個個mid-term都係咁
一班認真讀書既人 vs 一班test同exam先出現既人

咩course

Poly AMA Decision science
最後全班得我1個A+
所以先咁難忘

我每次都attend但都係明完就hea
唔知個professor仲記唔記得我😅

認真讀書同考試先出現冇衝突
大把勁人走哂堂自己讀

Poly AMA
記得以前高登有講過
聽講好難讀但唔知係咪真

No
利申刷grade狗🙈

定係有source?通常d TA都係抄前年昨年卷，我year 2發現呢個秘密後突飛猛進。

有得溫source都係啱70-80%
懷疑可以quit左佢

Retake M1 有咩建議
2020 做埋 AS Maths and Stat 最後臨場失手lv4, 今次想有5/5*

點失法

有d Section A question 新問法 kick住咗
反而Section B 識做

好靜

忙到仆街😂

忙到仆街

哇屌咁撚勁
快d擺m1上小卒比我更新😍😍

個樓主就係我啦嘛

我一個月前係廢柴 change of subject都唔識 琴日做2018MC 45/45
雖然份卷唔難
但我用咗一粒鐘學哂variation同inequality我覺得滿意
無野係無可能 唔好自我設限
而家衝一定可以5** 何況4

2020 拎4，2021 retake m0+新修m1留名

唔係好關DSE事, 但我整咗啲數學片

關DSE事,都有啲

我知有啲音樂99哋
鍾意就SUB啦,THANKS

😹

Find the maximum area of a triangle that can be inscribed in a circle with radius r and find the lengths of the three sides of such a triangle.

A=bh/2=> 用pyth. 將h換做r=> 成條式對b diff.之後put做0=> 計到b=sqrt3*r (equilateral triangle)會係maximum area。

我係用個angle嚟做optimisation
你嗰個似乎簡單啲

😥

點解要特登上嚟連登講自己操咗40年pp

我從來唔會同一份卷做2次
好哂時間😅

index操夠40年 每年做兩次都係得80條都冇

可摸耳幫下手
已知a,b,c>0, a+b+c=1
而家要證明a^2/b+b^2/c+c^2/a大過或等於1
點做...

點解OUT-.-

easy as fuck
呢條都唔識唔好話要攞5**

成份卷我都唔識 所以成份都係outsyl

呢條都唔識你溫返成課trigo先啦

...

用 CS inequality 好似做到

有個中三學生問我...唔知點答好

a^3+b^3=(a+b)(a^2-ab+b^2)=(a+b)[(a-b)^2+ab]
>=ab(a+b)
a^2/b+b^2/a>=a+b
other cases follow similarly
implies 2(a^2/b+b^2/c+c^2/a)>=2(a+b+c)
the results follows

Nice work

哇痴撚線
你點諗架。。。
🙇🏻‍♂️🙇🏻‍♂️🙇🏻‍♂️🙇🏻‍♂️🙇🏻‍♂️🙇🏻‍♂️🙇🏻‍♂️🙇🏻‍♂️🙇🏻‍♂️🙇🏻‍♂️🙇🏻‍♂️
如果你係中大
可以請你食飯

我係先諗(a+b+c)^2
之後唔work就諗(a^3+b^3+c^3)/abc
又發現唔work
所以就consider a同b,之後再用 symmetry
主要係可能之前中學自己研究左pure maths D inequality 一段時間

咦好似怪怪地
左面最尾加哂3個CASE應該係a^2/b+b^2/a+c^2/a+a^2/c+b^2/c+c^2/b,呢6舊野點樣group做2(a^2/b+b^2/c+c^2/a)?

好似係wor 自膠
試下a^2(1/b+1/c)+b^2(1/c+1/a)+c^2(1/a+1/b)
好似有D result
晏D再挑戰過

我學生話佢解到我睇下先
等緊佢SEND

D? Quad I&III 都係正數

(a+b)^2大過等於0
a^2-2ab+b^2大過等於0
a^2/b-2a+b大過等於0
a^2/b+b大過等於2a
a^2/b大過等於2a-b
a^2/b+b^2/c+c^2/a大過等於2a-b+2b-c+2c-a=a+b+c=1
a^2/b+b^2/c+c^2/a大過等於1

無資格叫佢做學生啦

竟然連你都諗唔到..

都話用 CS inequality 好似做到囉
不過你個學生個方法用嘅工具基本啲 我表示欣賞

我只係叻係prob...唉

我地諗得太複雜
之後我個諗法同你個學生諗法差唔多
不過用左(a+b)^3

好大口氣

[理科］其實要5**係咪無必要做咁多pastpaper?

#283 回覆 - 分享自 LIHKG 討論區

🤣😭

其實呢條點做

對唔住我今次想講事實
理科只有廢柴先會加紙。。。🤦🏻‍♂️

ABCDEFGH is an octagon inscribed in a circle with AB=BC=CD=DE=3, and EF=FG=GH=HA=2. Find the area of the octagon.
A. 9+8√6
B.7+9√6
C.12+10√3
D.13+12√2

你肯做未呀

佢block左你 好似係

封面Instruction有寫，可以加紙
N年經驗話你知，可以用鉛筆或鉛芯筆

佢咪又偷偷地睇我留言
呢啲人淨係識打飛機就算啦

個個Criticism就係人身攻擊

要用深色啲嘅鉛芯 以免scan得唔清楚

用HB就夠，太深色擦柒咗仲衰

HB我覺得太脆 一不留神就斷芯

好過你條死傻鳩自己做錯數柒撚咗就屈鳩人係asshole仔啦屌你老母

笑撚死 叫人challenge結果之後潛撚晒水
呢啲柒頭第時唔係讀asshole就係魚仁生

呢題又幾有趣喎

再比多個關鍵字
similar triangle

而家日本有啲號稱唔會斷鉛嘅鉛芯筆
書局都有得賣
不過幾十蚊一枝

邊pair similar triangles?

area=1 個邊長係3，2，3，2，3，2，3，2嘅8角形

area=（3+2✓2）^2-4

D

33332222 點解等如 32323232

因為inscribed in a circle

如果centre 係O， 你分開OAB, OBC...8個三角形，再rearrange 過佢

iii 其實係考power of a point

分享/建議入咩program? 我入咗
Core:
Linear equation with 2 unknowns
Cubic
Cosine formula angle
Intersection of a circle and straight line
M2:
Linear equation with 3 unknowns+ determinant
3x3 matrix multiplication

個C唔同

佢都唔係bounded

咪話個+c唔同囉
個+c唔同其實又係隨意嘅c
所以一樣

okok, my bad

覺得咩grade

唉我出完左實習仲有篇3000字要寫

真心好撚辛苦🤦🏻‍♂️

p&c最難

圖形靠經驗

數學靠經驗
我覺得dse最難係mc啲geometry

btw 你科phy點

dse全科靠經驗

😂😂😂
我完sem開始溫返

in medic

之前肺炎考唔到...再挑返次靚機

Rich

4月尾畢左業就冇野好做
考住試先😂

整咗段inversion 嘅新片

而家先下定心意操唔操得切

未考DSE就咪撚扮專家啦

MC 幾多分先穏陣上5**？

幾多分都唔穩，5**最緊要係長題要答得好

睇lq
上年我就係血的教訓

順帶一問，M2 5*-5** cut off係點 係咪7成幾就5* 㗎啦

core lv5 , m2 lv4
當年core lv3 無m2

利申 掛名degree year 4

考嚟想rejupas

近排先重新開始操緊數 但係一啲信心都無

話說想問

有calculus底

m2 仲幾個月夠唔夠時間操番fit

我考慮緊要唔要退 淨去core算

因為我係剛剛2020 grad
所以可以rejupas
non ju黑暗都係免啦

成日講撚埋啲冇建設性既嘢刷存在感

起底木耳班人同David 報警有咩分別？

好正義

點解仲有時間上連登同人鬧交

Medic奇材

溫書啦
仲喺度玩泥漿摔角

由得佢哋啦，唔關自己事

只係呢粒花生唔太好味，有啲悶場

巴打本身讀咩科想轉咩科？

巴打諗住take全科？

好撚威

TO Apathetic:
未考過DSE既你要記住
想要咩grade同比幾多effort唔一定係正比例
依樣野你上到大學就可能岩
但係公開試既世界就唔一定

個個都覺得依樣野係對等既話
點會得15%人拎到5或以上
你覺得每年都係得15%學生付出左effort?
咩底同溫左幾多書只係決定左你最差會拎到幾多
但唔會sure到你最高拎到幾多

話雖如此
但我以前AL就未見過最勤力讀書既人會考得太差
(平均都會有C, 至少有大學讀)

「話雖如此
但我以前AL就未見過最勤力讀書既人會考得太差
(平均都會有C, 至少有大學讀)」

爛GRADE嘅人唔夠勤力
咁呢個講法就可以永遠不敗

肯努力既唔包括係考之前3個月仲係連登單單打打既柒頭

我未溫書啫

其實aim high 嘅人除咗勤力仲需要啲咩？例如要心理質素好（臨場唔緊張⋯），遇新題目轉數快、解題有創意/跳脫嘅思路 呢啲重唔重要？

有目標（唔止係分數）有夢想 堅持自己信念 多思考

操卷操卷操卷 不停操就ok

終日而思 不如須臾之所學
dse題目新極有限 睇唔出要咩創意
就算係大學數 高分嗰班大部分都係睇好多書 做好多數 見多啲題目同做法 你估真係咁多天才咩
講到尾都係要勤力 但當然勤力得嚟要用腦 學吓解題思維 唔係死背題型

另外目標高低係相對於個人本身嘅實力
一個5/5*底嘅人要攞個5*未必要好勤力
但一個2/3底嘅人aim 5就一定要下苦功
而喺dse攞隻5又真係靠死操爛背都得。。。

乜佢以為補koopa先至比人狙擊

可以試下extend 去complex number,之後solve 1 D Euclidean geometry 嘅題目

有冇咩例子？

依家dse 仲有冇學complex number?
利申：考al 嘅老野

我以為係1 dimension x
冇野lu

一d都唔需要，坦白講，而家DSE大部分題目都係翻炒居多，同以前CE由非吸煙區考到laser再摺紙飛機真係無得比。

考1-4基本上識哂8年pp點做再去就可以，唔係明個MS講乜叫識，係識得由零到尾寫個answer出黎。等於你2019識左條cubic polynomial ，2020翻炒應該full marks到佢，技巧一樣。

去到5就要熟，唔諗就做到A1及A2及B果堆例牌短題。要有技巧check answer確保自己100%冇錯。MS要寫咩先有分，做長題要知個topics會考咩，星唔星就要睇長題表現。

但當你想挑戰95-105分時，請確保你可攞到95分先，有d人都成日做一堆好深好深，但落到場就充滿careless mistakes，然後覺得好唔抵，自己好有實力。狀態係一門好個人的學問，有時做一百次mock唔會明，但考一次dse會明。

臨場狀態呢啲好難改善
唔通叫你唔好緊張，又真係個個做得到咩？

Aim high最重要係要喺識做嘅題目攞盡分數
可以短期內透過刨marking scheme改善到
就算唔係aim high都要做

仲要識得喺有限嘅資料搵到題目guide你嘅方向，知道佢想考咩，想學生做咩咁樣
可以聽下人哋點樣拆題，點樣諗到個方向；如果靠自己就需要啲時間，但絕對值得的
喺coordinate geometry題會明顯啲見到拆題嘅用處

MC就需要速度，練下啦
事後檢討過程會長過做卷，檢視下自己計咗幾多無謂嘢、浪費咗幾多時間
嫌慢就諗下點樣加速，圖形題又點樣搵線索之類

我既睇法係 信心係建立係你既努力之上
當你做夠一百幾十份卷 個水平都係consistent
咁就自然build up到自信
覺得自己能力夠 自然就會少啲怯場/壓力影響output既情況

利申 我係冇孖星既垃圾

記得做錯題簿

Aim high嘅目標係要操到滿分，一分都唔可以俾人扣得到

又係你個口頭5猩猩

同意有d野考一次公開試先會明
我知道左自己既不自量力
同埋唔好用學校成績/PP成績黎打飛機

口頭5猩猩唔會聽
佢講就係5**

當年考DSE溫到隻狗咁先入到大學
點解依家啲DSE雞aim medic都可以咁得閒上連登撩交打同話啲女係雞

數學post冇人討論數學

考1都要識哂

考mock差到唔敢post

既然今日的某人同幾年前的某人，不是同一件“物體”，咁點解法律要因為某人幾年前的罪行而懲罰今日的某人呢？

好心你咪撚害人啦
大把工多錢搵過做醫生
果然真係弱智仔一名

😹😹笑到痴左線

係冇打J day15?

唔一定要完全爭脫人性先自由嘅我估 例如食慾同性慾一樣都係人性嘅一部分，但你完全爭脫食慾會死嘅
自己控制到唔犯法唔傷害人咪已經自由囉
利申 9up

咪陪佢癲啦
我懷疑條友讀書讀到傻撚咗 開始胡思亂想

乜佢有讀書咩
佢咪淨係識日日係連登鳩up同打飛機

以前aim medic既同學係日讀夜讀
中五開學就日日放學補習閉關
除左聖誕聯歡同last day果日就得玩下
最後真係比佢考到7A2B拔尖
相反依個....

歷屆咁多個考DSE你都算最柒
仲柒撚過葉成蔚

佢咁撚樣都入撚到6901咩
比盡佢咪又得廿分

不如開個林鄭月娥老母post，由數學post沉

蔚b 真係有病 人地豁免考oral

我諗d人上來呢個po的目的已經唔係為左傾maths

完咗1001可以等3月先再開post

呢度有幾多個中學生

3月考完mock醒少少個啲會開始上嚟問嘢
蠢既到4月就成班狗衝上嚟問點讀點讀
依家都係happy new year算

aim medic都未有危機感
其他人仲有4個月先考所以唔驚啦

今年連mock都未必有得考

btw,今年個考試會唔會又delay

港共點會理班後生死活
每日過百都照搞

人地有話你咩
做乜對號入座

你唔係靠補習自修架咩

你唔係中產咩,破咩產
btw你補邊兩科

肯定係佢最鍾意既phychem

竟然冇你最愛physics
你唔補physics咁點屈人

佢好似有cw sham notes

個個aim high都有

LS前途茫茫,咁應該要補下LS
chem補邊個

讀phy必備

LS洗撚補 攞個2都夠入U

佢4+2(唔計m1m2),入medic冇得放置ls

你take佢vip咪得

算吧啦佢咁撚樣有2字頭都偷笑啦

佢d notes 都係for你自己讀

加油

take冇改個d topics先

你phy揀邊兩個e

人地日校已經教晒書狂操卷
你就話3月中先完晒成個syllabus

chem無phy咁食操作,咪叫你記下o野

最高危的combination

大補個形式係擠牙膏式,遲完syl都正常

咁你英文作文記得揀作story/作詩
中文作文記得揀作古語題/故事題
咁會高分啲

咁你學咩人讀medic

加唔加分係睇下o個年出得難唔難,正如今年e1易e3難,反而調高左e3個分,e1調低左少少,所以邊幾個e加分係冇絕對的

都係靠係咁寫or用出來姐

人地大補當溫書
佢就當主力

如果dse chem已經exceed memory limit讀medic會點呢
如果dse m2已經覺得難讀計數科又會點呢

讀商科

佢冇補maths此post已完

唔係跟koopa咩

其實佢冇補koopa點都係好事啦
唔評論koopa掂唔掂
但數依科係留返多d時間操會仲好

你個O垂直督落果3條chord到
distance會係一樣
(chords equidistant from centre are equal)
跟住左右邊都有一pair congruent triangle

RHS prove 到congruent
Common sides
Right angle
equal chords, equidistant from centre

果然個陣係背數

[DSE 2021] 大家準備好瘋狂做 數學 未呢？ [3]

Siu4 3個月做過又做都失憶

炒Telsa都可以應用落中文作文到

仲以為你會補曬佢d神技基礎班, 神技進階班, 神技高級班, 終極神技班

講真係到比人咁撚法我係佢都唔會補
反正補唔補都係一鳩樣

網上好似有成套神技班notes pdf,搵到d pdf就fatfat

一早比燈塔間閪嘢block晒啦

E1個量都幾多下,又係最難o個個e,比起其他e要用更多時間消化,倒不如拎來溫其他科

cw sham notes應該未block哂,因為太多人有

你錯了 除咗physics佢唔會溫其他科

Pdf應該都冇晒

快撚啲報啦

咁佢係教得好

補藍店就食屎啦

私底下問人就會有

咁講已經知你數學水平有幾多

Circle都有得篤咁撚癲

17-20佢個幾個circle program用唔著啦

想睇佢呢兩條點篤

其實幾何題本身都唔太洗用program,做熟左之後,自己做可能仲穩過用program
d program當開下眼界就算

走得多呢d捷徑會害死自己

篤唔篤到呀你

唔洗呢幾年已經用唔到
呢啲純粹比佢用嚟做早期DSE打飛機

咪又係得radius center要背嘢
但呢兩條式都背唔到就食得屎啦

邊d formula

傻鳩你連呢幾年past paper都唔做攞3算啦

笑死一睇佢就係入去做炮灰個啲

放榜日見真章

你咁撚樣都係返去補Koopa算啦

btw phy e1 有條式可以記下
v^2=u^2-square of escape velocity

Vertex compound interest都要背 都要program
你學數學既方式都幾特別

做mc幾好用

phy的話,lq唔得,mc任你用

呢條都可以prove出來

肯唔走捷徑操吓都有4既 改變吓心態有5既
但好似依家咁撚樣攞3算啦

上面講咗好多補習嘅嘢，其實aim high同補習係唔係必然？
利申一科都冇補過

唔係
識唔少人唔補習都可以好高分
亦有唔少人補完習都可以成pat屎咁
呢到有人版比你睇

你係咪未完sem

基本上補習係for兩種人
一種係aim high個堆本身識晒啲嘢補習去當溫書攞tips e.g唔少人攞cw sham yylam啲note當攞料 去secure粒星甚至星星
一種係堆廢柴平時返學唔聽書又唔溫搞到乜都唔識
所以就比錢去補習學返晒啲嘢起碼保住合格先

2020年份卷都睇得出HKEAA想封殺捷徑

Q13 factor and remainder theorem Q14 equation of circle + property of circle

逼你由最基本既野諗

Q14有得篤

你肯篤未呀屌你老母

年年都係咁出 冇話封唔封殺

又扮專家啦
大把名校撚出去補啦
你以為全世界得你一個補咩柒頭

早兩日完

絕對唔係
讀中學嗰時大部分人都係見人補佢又補 但我睇得出好多個補唔補成績都冇乜分別
有啲上堂唔聽書 日日放學補習就覺得自己好勤力 對佢哋嚟講返學只係同frd玩 補習先係讀書嘅時間
又有啲補習只係買個安心 咁老實講我當年見個個都補得自己冇補都會有啲不安 即使好清楚自己嘅實力根本唔需要補

真係有必要補習嘅一係學校教得差 一係唔識自律 要去補習社先讀到書
仲有啲係目標太高(相對於自己實力) 要揾唔同嘅讀書方法尋求突破

個個都話自己學校教得差

數學上要 但Marking會灰咗佢 即係可以唔駛寫

理論上係
但有啲marker尤其改A1個啲可能唔知唔洗寫而見你冇寫走去扣分
所以都係寫咗佢穩陣啲

其實份Marking就寫得好清楚嘅
與其估估下 點解唔睇下頭一兩版呢

variation我會寫埋non-zero constant

話就話完封但成日偷偷地睇我留言
到要做數個陣就扮睇唔到唔敢接受挑戰
懦夫

唔否認真係有唔少日校老師都教得差
我以前讀2科AL+1科AS果3個都真係廢到貼地
ECON果個連張五常套理論都未讀得熟就鳩教
PA test同exam出d LCCI lv3/會考程度既卷比我地做
咁既情況真係冇得唔補習

至少數學依科我覺得
識教同唔識教真係可以爭好撚遠
唔係話自修甚至狂補習就解決到既問題黎
即係我唔求你教我公開試寫咩steps有分
但起碼我問你條PP點做你都秒答到我先啦
考試配套,concept由第一堂開始已經差人地一大截
仲點樣係依個拉curve既制度下脫穎而出

其實用program 唔係計快啲（特別mc）同check答案㗎咋咩
例如LQ 我用linear equation with two unknowns都唔通直接畀答案+寫(by program)咩

係 只係輔助

要用就用最難封殺個d

你可以試吓咁做

有咩問題?

你學校幾時考mock

我1月1就開波
到時同你隻抽

我而家先開始上力操番基本嘢練番手感數感

比以前hea住嗰陣 反應速度就快咗好多 樣樣都熟口熟面 但係做10條都錯夠一半

我係咪真心要認老

邊科

phy囉
2019 core 5** m2 5**
2020 core 5** m1 5**
2021 phy 5**

如果我而家考應該得3
讓左你一半先

4個月,3上5**

同m2個情況一撚樣...
用3個月屌左佢

m2都係咁既...唔怕

耐冇做,而家先開始,手感差d好正常

個陣每日屌幾粒鐘

2020 core 5** m1 5**
2021 core 5** m2 5** phy 5**

諗起之前完sem一枱人操3日就考final碌過
而家做番中學嘢反而係慢熱到
a1 題目都要諗幾分鐘先肯定落到筆

返住工屌...
2-3個掛

YOU CAN!!
新年快樂

新年快樂 ＋ 新年進步

Lv3學乜撚嘢人入medic

咁快知自己5**

因為我電+核+E1/3會重新溫起

點解教maths要走去考physics

不 你新一年只會繼續上連登9up同打飛機

我都考過

Math同physics有乜關係

學習方法有少少似，但考核內容可以話係零關係

M2 同phy 關係會唔會大啲
例如radian e natural log，呢啲phy嘅textbook直接寫條式冇講點嚟，好confusing

中四五冇讀過phy
DSE冇得自修考

預埋我下個sem要讀physics

預埋我
報左phy m2

科學上息息相關，多數係物理用數，愛因斯坦覺得自己數學唔夠去表達佢講的物理理論，走去補數。

考試上物理更似理科考法，考你現實生活現象點用物理解釋。雖然近年為左留學生揀呢科，攪到越來越淺，但同數最大差別係，數你唔明個根底做乜都可以做到，物理較少係咁。

m2考試上未必幫到phy 但理解上肯定有幫助
除咗你講嗰啲 仲有calculus 基本上所有delta都係d 用area揾displacement/force係又係integration
vector有幾重要就唔使講啦 work done係dot product，moment/torque/magnetic force(?)係cross product

我上到大學先發現maths同physics個思維好唔同 中學反而唔覺

但上到大學讀physics都一定要讀calculus

m2係for engine/physics多過maths 所以讀中學嗰時覺得m2同phy相輔相成 因為phy啲application亦都幫到我理解m2 當年甚至覺得phy同m2嘅關係大過core同m2

但上到大學發現maths套思維好難用嚟讀physics 就算係applied maths都係咁話 我諗係因為開始睇textbook
engine/physics同數學系嘅calculus course都有分別啦

我上m2嗰陣老師話dot product 太抽象用咗work done嚟解釋

換句話講 會唔會讀得掂DSE MATHS/M1/M2咁DSE physics都唔會太差 讀得掂physics咁maths都唔會太差

1倍99

屌你啦

U 1賠1.1
1 1賠999
2 1賠20
3 1賠8
4 1賠10
5 1賠3
5* 1賠3
5** 1賠99

點解3熱過4
4又冷過5

因為你攞過3

會員 Apathetic #222581 2021入到
MBBS 1賠999
poly五寶 1賠99
八大醫療科 1賠22
三大非醫療科 1賠13
八大非醫療科 1賠4
入唔到八大 1賠8
*三大指港大,科大,中大
*八大指港大,科大,中大,理大,浸大,城大,教大,嶺大
*以accepted jupas offer為準

你做莊輸死你
1/(1/999+1/99+1/22+1/13+1/4+1/8)=1.97

咁實際上仲要計埋啲人落邊隻多
依家純粹鳩up

係咪真係受賭，我孖爆佢

你花啲時間去理解下佢條式噏乜先

入asso係咪當入唔到八大

讀得掂M1，可以phy好差，呢兩科關係唔大。dot product可以用投影去解釋。有一年core 3D都問過投影面積

好似明
咁如果係咁呢
入到
MBBS 1賠999
poly五寶 1賠99
八大醫療科 1賠9
三大非醫療科 1賠3.2
八大非醫療科 1賠2.2
入唔到八大 1賠2.6

不過依家唔係跛腳都唔洗讀asso

到咗1001之後4月先再開post都未遲

有時都會有人問下野既

第一二屆DSE 20分要讀asso
依家牙蔚combine cert 19分有UST讀

是咪要推爆呢個post

係，仲要係有時跛左都破格取錄。因為各院校開始意識到中文攞3條線有點on9。雖然M1/2本身課時內容得0.5x可以變一個x咁計分甚至double count，已經係亂咁黎。

識幾個人 21 22 分 冇星中文2 clearing round 都有ust engine offer

你終於出現
仲以為你放棄左追捕

我都開始緊溫phys😹

我依幾日放假都做返數
有返少少數感了

你只報core m1?

係
M1未拎過星,今年想拎返次

我都希望我呢邊可以順利

希望今年班dse雞考差d
拉curve拉粒星比我

俾啲大志，老屎忽唔可以咁頹

成個po得一個中學巴打 仲要比人狙擊 連登冇愛

咁又唔止佢一個嘅

未開始瘋狂做之前我諗我會瘋狂先

有冇巴打識做
做線等
利申：數學就I

就u

我第一次考phy都望5**
你得既

等會然apathetic覆

你右邊都已經畫左個樹形圖出黎
齋數幾多個乘出黎係雙數咪得
分子=10, 分母=12

但係答案冇一個係10/12

你確定真係冇?

Ching有啲嚴重

點解唔比個機會會然apathetic

咁多位，我明了，麻煩笑細聲啲

aim 5**唔會唔識依題啦

其實咩叫a pa 唔知乜野

我寧願佢叫返鄭月娥老母

比佢打吓飛機嘛

c?

點解要1-？
唔明

知死因了

無情之人,好中二病

只有單數*單數先會出單數
單*雙/雙*雙係會出雙數既
所以咪1-單數*單數
當然你個方法都ok甚至思路仲直接啲

[DSE 2021] 大家準備好瘋狂做 數學 未呢？ [6]